% Chapter Template

\chapter{Descripci\'on t\'ecnica} % Main chapter title

\label{Chapter3} % Change X to a consecutive number; for referencing this chapter elsewhere, use \ref{ChapterX}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	SECTION 1
%----------------------------------------------------------------------------------------

\section{Descripci\'on t\'ecnica}

\begin{itemize}
	\item Aspectos técnicos de relevancia para los usuarios: por ejemplo, que el sistema requiera al menos cierta versión de Android o iOS es relevante para los usuarios. Que se va a usar PostgreSQL versión 9.2 no lo es.

	\item Aspectos técnicos de relevancia para los clientes: por ejemplo, que el sistema se va a entregar instalado en un servidor virtual desplegado en AWS es relevante para los clientes (que tendrán que seguir pagando la cuota mensual para seguir funcionando). También lo es si se va a entregar o no el código fuente, si se va a poder desplegar on premises (en un centro de datos del propio cliente) y si es así que Sistema Operativo va a requerir etc.
	
	\item Descripción técnica preliminar de la solución a desarrollar. Principales componentes tecnológicos, cómo se conectan entre sí, qué hardware requieren para su despliegue. El objetivo de este punto es convencer de que la propuesta que se está haciendo es técnicamente sólida, y que el proveedor sabe de lo que habla. No es el diseño arquitectural detallado que el proveedor tendrá que hacer internamente.
\end{itemize}
