% Chapter Template

\chapter{Equipo t\'ecnico encargado del trabajo} % Main chapter title

\label{Chapter5} % Change X to a consecutive number; for referencing this chapter elsewhere, use \ref{ChapterX}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	SECTION 1
%----------------------------------------------------------------------------------------

\section{Equipo t\'ecnico}

El equipo está formado por 7 estudiantes de Ingeniería Informática. De estos 5 poseen conocimientos sobre programación Web(frontend) así como práctica en el desarrollo del backend de una aplicación Web. Por otro lado todos tienen experiencia en el diseño de base de datos  así como con la programación sobre la plataforma Android. 

Estos conocimientos se han adquirido y demostrado en las asignaturas Ingeniería del Software desarrollándose una aplicación para la plataforma Android y Sistemas de la Información en la cual  se desarrolló una aplicación Web, así como en otros proyectos. 

Por otro lado los integrantes del grupo ya poseen experiencia trabajando juntos, lo cual facilitará la comunicación entre ellos. 

Para desarrollar esta aplicación se han creado 3 grupos, de los cuales uno se encargará del backend, otro de la interfaz Web y por último otro de la aplicación Android. La asignación de los integrantes del grupo a cada una de las partes se ha realizado en base a la experiencia que posea el integrante en cuestión en dicha área.

Para gestionar el proyecto se ha designado un coordinador general así como coordinadores específicos dentro de cada área.
